（有圖）make in Japan 入面全部大陸製造 Notebook

成部電腦最重要塊底板

商品說明條例

人地淨係張貼紙made in japan姐

換ssd 先打開部機
一開🤷🏻‍♂️😒😒😒😒

不嬲係咁

部電腦買左幾錢？

好貴
語敢講

屌你老母及全家死

好惡

不嬲都係解日本組裝架啦
唔講其他，淨係粒cpu已經冇可能日本做

咁奇實唔使MIJ 🤓🤓

買果時個sales 唔係咁講

你唔識上網查

咁你咪告鳩佢囉
怕咩，支持你

有上網睇過
但真係睇唔到

電子既野無可能全部都係日制 你學過supply chain 就知道

膠味濃郁

買MIJ 諗住有日本質素
只係日本組裝 咁 MIJ 真係無意義

淨係係 日本買國寶 寵物小精靈既公仔都係中國製，你就知冇得避

嬲

唔好咁傻 科技野全部都係outsourcing出去

你望下砌機的零件，有邊間唔係大陸造，咩公司都係啦，唔想用都冇辦法

純MIJ最終件貨單價可能要10萬

有大把都係台灣.....

IPHONE都美國組裝

笑左
比部made in italy 法拉利你
你係咪拆撚左部車影上黎

有賓仔

Made in China又點，大廠有派人去睇做品質檢定
大陸牌子就唔話啫

無學過supply chain

同時期有兩部機睇中
MIJ 比另外部機貴最少20%

如果一早知部機寫住”MIJ” 但只係”日本組裝”
咁我唔會買另外一部

made in
同
assembly in 兩樣野黎

富士lone呢個牌子已經墮落到同大陸貼牌無咩分別，比8，9千蚊買機仲係比隻垃圾TN芒，技術又無進步啲厚度仲係六七年前個陣既水準，完全諗唔到仲有咩理由買佢

agger 一直食老本，但人地已經行到好遠

至少好過made in chi na

唔中意咪賣

ching 坐左幾耐 基本常識都冇

Jer Jer

笑咗

屌你老味 番大陸啦

咩年代呀，樓主仲以為成部機d零件可以係晒一個國家做

你以為自己比個價錢比較貴就係全日本做?
唔好玩啦 全日本做 貴3倍 最少

而家係無一件係

大陸零件，日本組裝

大股東係Lenovo

我諗如果一定要部laptop 100%部件係日製的話，應該有50%係十幾廿年前既tech黎

made in over 80%?

assembly in ??

係日本組裝呀嘛, 所以計入日本

Fuju d 機跟本應該改做assemble in Japan.

不過咁, CPU 100%支那做唔到, 其實支那俾支只係做assemble塊mainboard.

支那最叻咪做粒battery, 有乜clips係支那tech?

Make 呀

搵個youtuber拆件Sony mij電視嚟睇下

其實好多電子產品塊PCB都係MIC，因為生產PCB對環境有影響

日本製好高質架
就算係組裝, 什至係印住
我都會覺得佢係高質
睇你班支那五毛仲有冇位入

成班崇日撚
明明d件都唔係日本制造
咁話乜撚野件產品係made in Japan?

Sony手機

MIJ貴嗰20 30%係去咗人工，QC。。。
當然會比MIC好啲啦。
連日本車好多parts都係大陸入口，
呢個年代被唔到㗎啦。

搞清楚開發係邊到未

係喎！
咁係咪應該講assembly in Japan?

你睇下香港法例有冇寫明made in definition
真係錯咪報海關

好似未有。

買過富士notebook 真係電子垃圾黎
用半年嗰keyboard已經壞左

又係Fujitsu呢間仆街野
香港Fujitsu係under台灣Fujitsu,同日本Fujitsu其實好大出入,直頭貨都唔同,點解仲咁多白痴仔買

偷圖又唔貼link 巧威威

香港未皮時都係咁玩架啦
寫中國造無人買 香港包裝就made in hk
信心保證

無呃你呀，得外殼係made in japan

咁樓主係咩人咪買咩貨囉
好合理

富士一向係強國/越南parts再日本砌機

呢個牌子本身已經唔會揀佢

我幾年前買左made in japan 貴2000
但個心好似安落d. 用到今日都好好用
算係咁 主要係自己覺得值唔值

屌你唔撚知就咪撚9 up 啦

賣NB 係香港HQ, 台灣NB 果part 都係under HK
賣Server 果間直接under Japan

Make?

無研究過香港有無特別rule
但其他國家係計成隻野有幾多%係該國家組裝黎分made in/assembled in
果啲made in Swiss 既名錶都係大陸parts運去瑞士組裝

又學到野

真心唔明點解會買Fujitsu
明明咁多好用又平既大牌子

電腦野一向係咁

試過係日本買VAIO Z
好強調日本製 結果入面大量made in China既part

塊motherboard 無寫到係made in Xxxx.

呢部野仲要好快打柴

MIJ, 都係mon貼，食品同埋手錶算啦

支持樓主告到車廠甩褲

你快d 去告啦

你叫sony電視信徒 情何以堪

MAC都係made in China喇...上網訂都係上海寄過嚟嘅啫

咁零件要係唔如地方買返嚟都係正常嘅

Mimikyu

btw係日本夾個堆景品，全部都係made in china或者其他第三國家，但因為日本qc好所以先會高質啲 依家連歐洲名牌有部份都made in china，所以都好難避免

同文盲講嘢好辛苦
我講嘅嘢同你講嘅有咩分別呀智障

蠢人真係特別好笑

牛牛已經大量用中國野
個mon成組野大陸做

分別係你話香港Fujitsu係under台灣
而佢係話台灣Fujitsu係under香港
即係同你講既o岩o岩相反

到底邊個係文盲,智障?

日本當地賣的，反而是mic

只有香港，台灣，是賣mij

日本QC好？
分分鐘咪又係支那人係間廠入面開工

太on9 用下腦都知電器parts邊有可能全部一個產地

人地就係睇準你班崇日港豬嘅心理，貼個MIJ就以為包襟用包用一世，咁就輕鬆賺多幾千蚊，點知都係大陸料，壞左就屌人日本製唔係會耐用啲咩🤣都唔知乜撚野邏輯，以為日本製唔會壞

香港幾時Under 台灣呀柒頭

made americn great again

made in china

你條柒頭係咪以為富士通同富士康係同一間呀

唔該Ching評理

對付d 柒頭最緊要用証據令佢柒上加柒

Fujitsu 有分 MIC 同MIJ
好多撚屌貪平買左 MIC 就話埋MIJ

MIJ 既香港貨同日本一樣都係果兩間廠,分別只係大家KB 唔同

日本碗拉面既材料全部都係MIJ? 咪撚on9 啦好嗎?

LadyM 呢位柒頭, 肯出來認柒未呀?
邊個係智障呀屌你老母?

做VAIO 打手唔緊要, 咪撚亂吹好唔好?
VAIO 用緊2012 既design 來呃人你唔講?
2018 年仲買2012 既設計, 邊間呃人呀柒頭

好多MIJ都係日本組裝，
分分鐘仲要係中國公司去日本搵間廠做組裝或者搵地開工廠然後用中國管理模式。

Fujitsu 一定唔係
所以話蚛蟈人既生意模式真係累全世界

中國國產飛機就調返轉
零部件大部份係外國貨
只係在中國組裝

好多小學

問題係以前d 野連零件都係日本做
而家？

Manufacture in Japan 同 made in Japan有分別

咪話佢唔識supply chain既野

零件全部中國，但喺日本組裝

電子野咁多細零件,入面好多實係唔同地方整合埋一齊,依家想買唔到中國有份整既野都幾難 支那食人技術再玩惡性競爭,以本傷人整死晒同行,慢慢侵蝕市場,所以侵侵咪要做野囉

以前日本製真係唔會攘，問題係真”日本製”

以前日本製真係唔會壞，問題係真”日本製”

相同型號火牛，不同產地既價錢分別：

日本製：
$9000

大陸製：
$3500

如果你要部notebook入面所有part日本製
$50000走唔甩

國際分工是常識吧

你隻牛同一個model?
$9000 parts 係日本？

咁係你用嗰部無壞啫，真日本製嘅野一樣有唔耐用情況出現，電器嘅野壽命邊個知用到幾耐，只不過係啲人把口吹出黎話日本製會好啲，覺得用日本製嘅野貴啲就高人一等，睇唔起其他產地嘅野。一樣有人買左真日本製嘅野用兩用就壞，不過唔敢講出黎怕比人笑

樓主大陸仔？

忽發奇想呢隻pan 寫made in France
咁如果個柄同圓型都係大陸做，只在法國釘埋一齊？係咪都可以寫made in France ?

有冇製造業人士答到

自己click入去睇
全部source同工序都係係日本

唔貴返兩三倍一定係假貨

Cooler Master 真係好
起碼有得比人㨂,咁我都可以㨂買定唔買

日本製：（日本source)
$9000

大陸製： (大陸source)
$3500

Fuji

日本製： （大陸source)

當年入U買咗部MIJ Fujitsu lapton，比其他brand同spec貴$2500左右，到而家用咗5年仲用到，同期其他同學嘅HP, Lenovo…都壞過

果日問note bk都咁推薦我買呢部

如果入面無一樣係日本造
寫made in Japan 又係離普d

我覺得唔得
利申非專業

勞力士都唔係全部parts 係瑞士啦

不如你話我知有咩電腦零件係日本做?
CPU?
RAM?
HDD?
SSD?
MOTHERBOARD?
MON?
可能最後得外面個膠殼係日本做

忽發奇想呢隻pan 寫made in France
咁如果個柄同圓型都係大陸做，只在法國釘埋一齊？係咪都可以寫made in France ?

有冇製造業人士答到

我覺得唔得
利申非專業

唔識引用🙈
咁呢個Pan 都可以寫法國做？

不嬲都係咁嫁啦 d料唔理你點樣黎都好
去到最後組裝就=made in 邊到嫁啦

咁大陸奶粉都可以話係新西蘭做啦
只要係新西蘭包裝

好心咁就唔好打made in Japan 誤導人啦

Made 呀
Make

你睇下橄欖油，隻隻都大大隻字寫 made in italy, 其實後面蚊咁細字 from other EU / Spain ，根本正式連自用都唔夠，所以意大利係全世界最大嘅入口同埋出口橄欖油嘅國家

佢個廠係法國, 佢就可以claim 係法國做
呢d 野有根有據可以查到

Made in Japan 係買日本人個QC, 幾時個標準變左parts 都要係 MIJ🤷🏻‍♂️

Fujitsu 手提電腦部門 母公司係邊間？
Lenovo呀屌

支持肥絲進軍英文領域

Lenovo 買果間係控股公司

佢對上仲係Fujitsu

咁個膠榖係日本做嘛

cpu ram 呢d 好難日本做

買過鞋果d都知 菲律賓仲衰過支那

咪唔好印made in Japan 啦

就算當年真Made in Japan既年代
Fujitsu都係狗也不屌既垃圾

如果以錶黎計
好似要有60%以上係瑞士造先可以貼swiss made
但係其他國有冇依D規距就唔知

其實係d 港豬見到呢3隻字係到打飛機

Ching 你啱呀
本來想咁答
但Child 登d 低能仔會係咁q你証據所以廢事又引罵戰
因為唔同product 唔同國家對Made in xx定義都唔同

連登仔除左老婆要處女, 連Made in xx都要玄門正宗咁原材料都要同一地方

果種on9 同天真真係反映到佢地係入世未深既學生哥

中國底板唔係出晒事？

電子野買mij是冇用的
話買QC既仲好笑
其他parts係大陸組裝哂
日本係上螺絲咋
基本上QC冇分別

*上最後一粒螺絲

Grand seiko 真係所有parts 都來自日本
當然唔計說明書 紙盒呢d啦 講淨錶

德國錶 除左機芯 其他parts 德國做 都算made in German

其實邊到製造都好似無咩大分別

買都係買件產品既設計
唔係買佢既製造地點

你咁講就唔啱啦
你D大陸貨有幾多真係自己設計
抄完人地出黎咪又係唔掂

其實我係話
當我買日本牌子既野先啦
但佢邊到製造都無咩所謂
基本都係大同小異
我要既只係日本人既設計

唔係買大陸牌子既野

行開日本都唔明點解日本品牌啲手提電腦仲係咁厚，仲有DVD機

真係傻
諗下都知冇可能，佢地電腦業咁廢
邊有可能自己做